【轉載】3萬日元就能拯救業界？日本動畫師走投無路向社會伸手。

【遊俠導讀】日本動畫師生活狀況差早已見怪不怪，近日，日本一位資深動畫師向社會發起了一項募捐活動，稱3萬日元就能改變業界現狀。
日本動畫師的低薪狀況一直是困擾著許多從業者的巨大難題，苦於無法從根本變革，最近一位資深動畫師柴田勝紀先生面向社會發起了一項募捐活動。如果每位動畫師都能獲得3萬日元改善淒苦的生活現狀，那麼業界也可以或多或少擺脫一潭死水的低迷現狀。

即使經過各大媒體和綜藝節目報導，吸引到公眾的關注，但日本動畫師的低薪問題目前仍無法從根源上有所改變，尤其新人動畫師還是需要繼續忍耐艱苦的生活環境。為了幫助處於水深火熱之中的同行們，資深動畫師柴田勝紀在募捐網站上發起了一項由公眾直接贊助動畫師的企劃。現在，該項募款的金額正在不斷累積中，實際金額已經突破65萬日元，遠遠超出了預期目標的11萬日元。

除了柴田先生的這次募捐之外，近期業界自主發起的讚助企劃也在逐漸增加，即使是一般大眾也能略盡綿薄之力，幫助這些付出血汗的動畫師們獲取良好的生存條件。目前業界中實行這一計劃的還有名為“NPO法人動畫師支援機構”的組織，針對租金方面對新人動畫師予以支援，協助他們住進便宜的宿舍以便專注於工作。

柴田勝紀曾參與過《迴轉企鵝罐》、《戰國Collection》和《百合熊嵐》等動畫的分鏡工作，還在同人場發售過分鏡稿畫集。現在，由他提議舉行的“動畫師3萬日元直接支援”募捐活動已經進行到了第二期。

3萬日元可以做什麼？雖然對於一些收入較高的群體來說這點“小錢”可能不算什麼，但3萬日元卻可以幫助一位動畫師解決基本的日常開銷（房租、水電網費、餐費等），生活不至於那麼捉襟見肘，還可以居住在稍好一些的環境裡並小有積蓄。

根據募捐活動詳情，參與捐款的成員可以自由選擇“捐贈3000日元”和“捐贈10000日元”，款項到賬後募捐者可以獲贈感謝狀與插畫作為鼓勵。從網站現階段狀況來看，當前這一企劃已經收穫了超過65萬日元的金額，完成度高達594%！看來還是有很多漫迷非常心疼入不敷出的從業人員。

當然，這種募捐的成效畢竟是有限的，業界依然需要進行改革，從制度層面改善動畫師的待遇才能有效遏止人才流失。關於這一點，日本動畫師演出協會（JAniCA）理事之一的德野悠我先生也提到過協會正在不斷討論這個問題，只是要徹底改革還需要花費很長的時間和勞力。

2015年，著名動畫導演庵野秀明曾發表過“日本動畫最多只能再撐五年”這個言論，而現在距離預言兌現僅剩下三年左右時間，未來日本動畫業界能否實現重大變革仍然成謎。對於身處圈外的漫迷來說，我們能做的更多還是繼續保持觀望……

有京紫可以再戰一百年

Orange

如果幅插畫係個別畫既我唔介意捐3萬

仲畫咩動畫啊，我見d插畫師都好搵得，畫下本子又出下畫集

慘

根本一早應該咁

其實眾籌真係本世紀最大發明

好似韓國咁係商政搵頭將資源allocate落去想發展嘅事業

實會有competitive advantage

相對 眾籌就係將社會有剩的資源再分配到合格的水平 被免資源過度分配

而且係支持者去決定buy唔buy個idea 相對貼近市場/用家導向

聲之形收得先有錢玩紫羅蘭咋

日本仔on9到
自己其中一樣國技搞到咁既田地

睇新聞話普遍日本人係睇唔起人畫動畫的
人工低,工時長 狗也不屌
最近新聞話改變業界個啲都係靠人地,例如:CYGAME資助,netflix比錢整動畫,賣海外播放權之類
真係好諷刺

我地以為係國技
人地以為係國妓咋

足球邊個國家發明而家係邊個國家既國技呢?

所以日本人就係白痴 難得動畫同遊戲呢兩種咁強大的軟文化由得佢地慢慢凋零 將咁多年辛辛苦苦建立的地位慢慢破壞貽盡 都唔撚知佢地個腦痴撚左邊條線

咁老闆會唔會減返人工？

賣海外版權賣得太遲
依兩年先開始起步
好多studio都已經窮到無錢投資自己作品
賺幾多都無得分

就算係咁日本ACG依舊係屌打全世界，好像上次東京奧運段宣傳片有關ACG果段有邊個國家有可能可以拎到一樣咁深入民心既片？

事實上就係越黎越搵唔到錢

坐等netflix挖角

日本國內就係
海外邊個話揾唔到錢
只係搞到自己唔就死都唔識走去開拓海外市場

依家咪拓緊囉 其實唔係搵唔到錢 只係壓榨得太勁

依家版權賺幾多，做動畫都只係收到人工

我指既搵唔到錢係指動畫師
加上日本人奴性重（就算亞洲內部比日本人奴性都係最重），唔識學美國佬搞工運

一日唔搞掂收入分拆問題 一日都係含撚

資金方面 流晒去出名果班聲優度

韓國漫畫愈做愈大

咪on9啦 紫羅蘭係聲之形出之前已經整緊啦 唔通一路唔整等聲之形上畫收得好再整?

做美國動畫師人工仲多啲

你咪on9 上個月定再上個月個導演去美國首播果陣做訪問話第3集打後仲整緊 仲度緊劇本

仲度緊劇本

目前《紫羅蘭永恆花園》動畫正在製作2話以後的內容，製作過程石立太一也坦然非常困難
第一話的時候紫羅蘭的狀態還是0，從零開始描寫角色還是比較容易的，但是伴隨著紫羅蘭與其他人的相遇，紫羅蘭也在一點點起著變化，而這些變化並非符號化的，製作團隊也在煩惱如何能夠將這細膩的變化傳達給觀眾

ching典睇牙

我自己覺得佢話仲整緊第二話打後係客套說話，第一話播左就緊係整好左，未播嗰d執下頭執下尾都可以話未整完，反正1月先播，未整完都係正常
話靠聲之形賺錢嗰句就真係有d怪，未整完都唔代表要靠聲之形d錢，京吹係聲之形之前一樣咁高質
我反而覺得係聲之形令京阿尼有信心做多d劇場版就真

利申唔識分侍奉部d真膠假膠

d錢去哂咩咩委員會度，制作公司跟本分唔到好多
週邊好似直頭冇得分錢

淨係上次奧運臨尾安倍學Mario係條水管出黎果下班美國佬就打曬飛機啦

人地出到聲話整緊你仲要估依樣估果樣話唔係 咁我都冇乜好講
同埋京阿尼套套都唔係話賣得好多 製作咁精良都係用時間磨出黎 點解佢可以磨咁耐黎賣一套 咪就係其他作品可以積到錢 例如基佬游水同聲之形

訪談方面可以各自解讀唔討論咁多，但係巴打一開始係話

而家又多埋基佬同其他作品
我上面段野就係想講京阿尼唔係淨係靠聲之形d錢

拎最top既動畫公司黎比擬成個業界會唔會聚點失焦？
網上既野唔係樣樣都免費，作為毒撚們係咪應該開始討論點樣進貢比業界，而唔單止集中係業界最top個幾間會社

只有京阿尼係套套都做大股東，賺到笑

唔TOP嗰啲你連睇都唔想睇
你要進貢不如直接捐錢
而且好多動畫公司部份冇咁重要的分鏡而家外判畀大陸做
冇架啦

唔TOP嗰啲你連睇都唔想睇
聽都未聽過個名
你要進貢不如直接捐錢
而家直頭有動畫公司將部份冇咁重要的分鏡外判畀大陸做
冇架啦[/quote]

Show Blocked User - 若宮詩暢

又係時候包養繪麻